\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Une \texttt{Rangee} est une \texttt{liste} qui contient au minimum une
carte et au maximum 6 cartes.

\begin{center}
\includegraphics[width=.8\linewidth]{rangee.png}  
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Ne nous trompons pas entre la liste et les éléments de la
  liste\ldots{}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Rangee(Carte(}\DecValTok{3}\NormalTok{))}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(r)}
    \DecValTok{1}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.get_derniere_carte()}
\NormalTok{    Carte n°3 -1 TdB}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.get_cartes()}
\NormalTok{    [Carte n°3 - 1 TdB]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item Tant que la rangée n'est pas pleine, elle renvoie une liste vide à
  chaque ajout.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.ajouter(Carte(}\DecValTok{55}\NormalTok{))}
\NormalTok{    []}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.get_derniere_carte()}
\NormalTok{    Carte n°55 -7 TdB}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.get_nombre_tdb()}
    \DecValTok{8}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(r)}
    \DecValTok{3-55}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.ajouter(Carte(}\DecValTok{63}\NormalTok{))}
\NormalTok{    []}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.get_derniere_carte()}
\NormalTok{    Carte n° 63 -1 TdB}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(r)}
    \DecValTok{3-55-63}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.get_nombre_tdb()}
    \DecValTok{9}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.ajouter(Carte(}\DecValTok{76}\NormalTok{))}
\NormalTok{    []}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.ajouter(Carte(}\DecValTok{82}\NormalTok{))}
\NormalTok{    []}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.get_nombre_tdb()}
    \DecValTok{11} 
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item Quand la sixième carte est ajoutée, les 5 premières sont renvoyées
  dans une liste et la liste des cartes de la rangées est réduite à la
  dernière carte ajoutée.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(r)}
    \DecValTok{3-55-63-76-82}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.ajouter(Carte(}\DecValTok{85}\NormalTok{))}
    \NormalTok{    [Carte n°3 -1 TdB, Carte n° 55 -7 TdB, Carte n°63 - 1 TdB,}
    \NormalTok{     Carte n°76 -1 TdB, Carte n°82 - 1 TdB]}
    \OperatorTok{>>>} \BuiltInTok{print}\NormalTok{(r)}
    \DecValTok{85}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.cartes}
\NormalTok{    [Carte n°85 -2 TdB]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\item On peut remplacer la liste des cartes.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.set_cartes([Carte(}\DecValTok{100}\NormalTok{)])}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ r.cartes}
\NormalTok{    [Carte n°100 -3 TdB]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\end{enumerate}
